# Simplified Chinese translation for linuxmint
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the linuxmint package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: linuxmint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2017-11-22 12:09+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2017-12-01 05:47+0000\n"
"Last-Translator: AlephAlpha <alephalpha911@gmail.com>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2018-01-06 14:17+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 18521)\n"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:9(name)
msgid "Linux Mint"
msgstr "Linux Mint"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:10(email)
msgid "root@linuxmint.com"
msgstr "root@linuxmint.com"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:16(desc)
msgid "There are different types of updates"
msgstr "有不同类型的更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:19(title)
msgid "The different types of updates"
msgstr "不同类型的更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:21(p)
msgid "There are different types of updates:"
msgstr "有不同类型的更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:24(p)
msgid ""
"'Software updates' are updates which fix bugs (or also sometimes which bring "
"new features)."
msgstr "“软件更新”是修复功能错误的更新(或者是带来新特性)。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:25(p)
msgid "'Security updates' are updates which patch vulnerabilities."
msgstr "“安全更新”是修补安全漏洞的更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:26(p)
msgid "'Kernel updates' represent the installation of a newer kernel."
msgstr "“内核更新”表示安装新的内核。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:29(p)
msgid ""
"Security is very important but also very technical. Vulnerabilities don't "
"always affect your computer and can be quite difficult to understand. Most "
"people don't understand them at all and their personal computers are rarely "
"at risk. That said, a security breach can have dire consequences, so it is "
"always recommended to take them seriously."
msgstr ""
"安全十分重要但需要一定技术背景。安全漏洞通常很难理解且一般并不会影响您对电脑的正常使用。虽然很多人很少关注和认识到安全的重要，他们的电脑也并没有因此受到危"
"害，但安全漏洞很可能会带来极其严重的后果。因此我们始终建议您谨慎对待这些安全漏洞。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:31(p)
msgid ""
"By default, security updates are always visible, no matter what policy you "
"chose and what level they are."
msgstr "无论您选择哪种更新策略和等级设置，在默认情况下安全更新总是可见的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:33(p)
msgid ""
"Software updates aren't as important. They bring bug fixes or improvements "
"which are not related to security. As such they're less urgent and can even "
"be considered optional."
msgstr "软件更新没有安全更新重要。它主要提供错误修复和功能改进，与安全性无关。因此，您可以将其作为可选设置。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:35(p)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:23(p)
msgid ""
"In Linux Mint, kernel updates bring both security patches and bug fixes (and "
"sometimes even new features), and they impact critical parts of the "
"operating system. This makes kernel updates important from a security point "
"of view, but also prone to regressions which can be hard to fix for novice "
"users."
msgstr ""
"在Linux "
"Mint中，内核更新可以同时提供安全补丁和错误修复（有时也会包含一些新特性），而且这会影响到系统的关键部分。因此，从安全的角度来看，内核更新至关重要，但它"
"同时也容易引发新用户难以修复的功能回退问题。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:16(desc)
msgid "When an update breaks something, it's called a \"regression\"."
msgstr "“回退”是指由于更新而产生错误。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:19(title)
msgid "Software regressions"
msgstr "软件回退"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:21(p)
msgid ""
"Updates keep your computer safe, eliminate bugs and even sometimes add new "
"features to your operating system."
msgstr "更新可以让您的电脑保持安全，修复存在的错误，有时还会带来一些新特性。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:23(p)
msgid ""
"Unfortunately they also sometimes introduce new issues called 'regressions'."
msgstr "不幸的是它们有时会造成“回退”。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:25(p)
msgid ""
"Regressions are very common in the software industry. They're inherent to "
"software development. Code changes can cause regressions. No matter how "
"skilled developers are, they can't always predict every possible situation "
"or test on every possible hardware specification."
msgstr ""
"在软件开发中回退是无法完全避免的，其在软件产业十分常见。修改代码就有可能造成回退。无论开发者技术多么精湛，也无法预测每一种可能发生的情况，也无法在每一种硬"
"件环境进行测试。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:27(p)
msgid ""
"When a regression happens, it breaks something which worked well before."
msgstr "回退发生意味着原有的某种可以正常使用的特性发生了错误。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:29(p)
msgid "Sometimes it doesn't really matter, but sometimes it matters a lot."
msgstr "有时它并不会影响使用，但它也有可能带来严重的后果。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:31(p)
msgid ""
"It depends on what part of the operating system is affected and whether or "
"not you're able to work around it or to fix it."
msgstr "这取决于它影响到操作系统的哪一部分，以及您是否能够解决或修复它。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:33(p)
msgid ""
"Say, the PDF reader is no longer able to print. Well, it's annoying... but "
"it's not as problematic as if your network connection stopped working or if "
"you were suddenly unable to boot the computer or to login."
msgstr "比如说，如果您的 PDF 阅读器无法打印了，这确实是个麻烦。但和网络无法连接、计算机无法启动或无法登录比起来，这只是一个小问题。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:35(p)
msgid ""
"In the latter case, it can be very problematic if you're not experienced "
"with Linux and you don't know how to troubleshoot."
msgstr "在后一种情况下，如果您对 Linux 并不熟悉，而且不知道如何检测故障，它就是一个非常严重的问题。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:16(desc)
msgid "Choosing an update policy"
msgstr "选择一个更新策略"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:19(title)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1148
msgid "Update policy"
msgstr "更新策略"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:21(p)
msgid ""
"The update manager is highly configurable. You can go in the preferences and "
"fine-tune which levels you want to show and which levels you want to "
"preselect. This is your computer and so you can tune it the way you want."
msgstr "这个更新管理器是高度可配置的。您可以在首选项当中对您想要显示和预选的等级进行微调。这是您的计算机，因此您可以以您想要的方式来调整它。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:23(p)
msgid ""
"The first time you launch it, it will try to understand who you are and set "
"these settings for you. To do so, it will show you three update policies and "
"ask you to choose the one you like best."
msgstr "在您第一次启动时，它会试图了解您对 Linux 的熟悉程度，并据此为您作出设定。为此它会显示三个更新策略，让您选择其中最喜欢的一个。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:25(p)
msgid "All policies have this in common:"
msgstr "以下是这些策略所共有的："

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:28(p)
msgid ""
"For security reasons, security updates are always visible (no matter what "
"level they are)."
msgstr "出于安全的理由，安全更新（不管是哪个等级）总是可见的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:29(p)
msgid ""
"For security reasons, kernel updates (which are level 4) are always visible."
msgstr "出于安全的理由，内核更新（属于等级 4）总是可见的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:30(p)
msgid "For stability reasons, level 5 updates are always hidden."
msgstr "出于稳定性的理由，等级5的更新总是隐藏的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:33(p)
msgid ""
"When you choose an update policy, some of the preferences are changed in the "
"Update Manager. You can tune these preferences individually by clicking on "
"the Edit-&gt;Preferences menu in the menubar."
msgstr "当您选择了更新策略以后，更新管理器的某些配置将会改变。您可以通过点击菜单栏中的“编辑-&gt;首选项”菜单来单独调整这些配置。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:37(title)
msgid "Novice users"
msgstr "新手用户"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:39(p)
msgid ""
"The first policy is made for novice users in mind. It assumes these users "
"are unable to work around critical issues affecting sensitive parts of their "
"system and tries to minimize their risk to suffer critical regressions."
msgstr "第一种策略是为新手用户准备的。它假设用户没有能力解决影响到系统敏感部位的严重问题，因此会尽量减少他们遭遇严重回退的风险。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:41(p)
msgid ""
"Bug fixes are optional, so this policy focuses on safe updates (level 1 and "
"2) with minimal impact on the operating system. These updates are visible "
"and preselected by default."
msgstr "错误修复是非强制的，因此这一策略会集中于对操作系统的影响最小的无害的更新（等级1和等级2）。这些更新是可见且默认选取的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:43(p)
msgid ""
"Security is also important but some security updates (and kernel updates in "
"particular) affect sensitive parts of the system. These updates are visible "
"and novice users are recommended to select them and apply them with caution, "
"in isolation and ideally either with the help of an experienced user, or "
"after they familiarized themselves with the forums and chat channel so they "
"know how to seek help."
msgstr ""
"安全同样重要，但一些安全更新（尤其是内核更新）会影响到系统的敏感部位。这些更新是可见的，建议新手用户谨慎并单独地选取和应用它们，理想情况下应该在有经验的用"
"户的帮助下进行，或者在熟悉论坛与聊天频道的使用、知道如何寻求帮助之后再进行操作。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:49(title)
msgid "Regular users"
msgstr "一般用户"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:51(p)
msgid ""
"The second policy is made for the vast majority of people. It assumes these "
"users aren't new to Linux and either know how to solve common problems, or "
"they know where to find help."
msgstr "第二种策略是为大多数用户准备的。它假设用户并非 Linux 新手，知道如何解决常见的问题，或者知道如何寻求帮助。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:53(p)
msgid ""
"This policy shows all recommended updates. Security updates and safe bug-fix "
"updates (level 1 and 2) are preselected by default."
msgstr "这一策略会显示所有推荐的更新，并默认选取安全更新和无害的错误修复更新（等级1和等级2）。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:55(p)
msgid ""
"Users are recommended to select and apply level 3 and level 4 updates with "
"caution and in isolation and to seek help if something goes wrong."
msgstr "建议用户谨慎并单独地选取和应用等级3和等级4的更新，在出错时积极寻求帮助。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:61(title)
msgid "Advanced users"
msgstr "高级用户"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:63(p)
msgid ""
"This policy is made for advanced users on computers where the risk of "
"critical regressions is acceptable. It assumes these users are able to fix "
"any issue and want to apply all updates all at once."
msgstr "这一策略是为高级用户准备的，用于可以承受严重回退的风险的计算机。它假设这些用户能够处理任何问题，并且希望立刻应用所有更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/policy.page:65(p)
msgid ""
"In this policy, all recommended updates are visible and selected by default."
msgstr "在这一策略中，所有推荐的更新都是可见并且默认选取的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:16(desc)
msgid "Updating from the command line"
msgstr "从命令行更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:19(title)
msgid "Using mintupdate-tool"
msgstr "使用 mintupdate-tool"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:21(p)
msgid ""
"The Update Manager provides a command line utility called \"mintupdate-"
"tool\"."
msgstr "更新管理器提供了一个称为“mintupdate-tool”的命令行工具"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:23(p)
msgid ""
"If you are experienced with Linux, you can use this tool in your scripts or "
"your cron jobs to automate the installation of software updates."
msgstr "如果您熟悉 Linux，您可以在您的脚本或者 cron 任务中使用这一工具来自动安装软件更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:27(title)
msgid "Listing updates"
msgstr "列出更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:29(p)
msgid "You can use the \"list\" command to list updates:"
msgstr "您可以用 list 命令来列出更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:31(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-tool list"
msgstr "mintupdate-tool list"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:33(p)
msgid "The list can be filtered by levels with the -l argument."
msgstr "您可以通过 -l 参数来从列表中选取出特定等级的更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:35(p)
msgid "You can add security updates with -s."
msgstr "您可以通过 -s 来添加安全更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:37(p)
msgid "You can add kernel updates with -k, or remove them with -nk."
msgstr "您可以通过 -k 来添加内核更新，或者通过 -nk 来去除内核更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:39(p)
msgid ""
"For instance, the following command lists all security updates, as well as "
"level 1 and 2 bug fixes update:"
msgstr "比如说，以下的命令会列出所有的安全更新，以及等级1和等级2的错误修复更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:41(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-tool list -l12 -s -nk"
msgstr "mintupdate-tool list -l12 -s -nk"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:47(title)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:35(title)
msgid "Applying updates"
msgstr "应用更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:49(p)
msgid ""
"You can use the \"upgrade\" command to apply updates, using the same options."
msgstr "您可以用“upgrade”命令来应用更新。它的选项与“list”相同。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:51(p)
msgid ""
"For instance, the following command applies all security updates as well as "
"level 1 and 2 bug fix updates:"
msgstr "比如说，以下的命令会应用所有的安全更新，以及等级1和等级2的错误修复更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:53(screen)
#, no-wrap
msgid "sudo mintupdate-tool upgrade -r -l12 -s -nk"
msgstr "sudo mintupdate-tool upgrade -r -l12 -s -nk"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:55(p)
msgid "Note the -r argument, which was added to refresh the cache."
msgstr "注意这里添加了 -r 参数，用来刷新缓存。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:57(p)
msgid ""
"For more information on mintupdate-tool and a complete list of arguments, "
"type:"
msgstr "想获取关于 mintupdate-tool 的更多信息和完整的参数列表，请输入："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-tool.page:59(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-tool -h"
msgstr "mintupdate-tool -h"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:27(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:59(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level1.svg'; "
"md5=4721d1b8ee24af8a530de2567ed1221c"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level1.svg'; "
"md5=4721d1b8ee24af8a530de2567ed1221c"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:32(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:77(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level2.svg'; "
"md5=3166f49269a73d52075b41dfde52ac87"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level2.svg'; "
"md5=3166f49269a73d52075b41dfde52ac87"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:37(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:90(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level3.svg'; "
"md5=7f94f299af95a42e73759eb4676e2319"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level3.svg'; "
"md5=7f94f299af95a42e73759eb4676e2319"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:42(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:107(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level4.svg'; "
"md5=9e9eb80679d932ccce1db26618475908"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level4.svg'; "
"md5=9e9eb80679d932ccce1db26618475908"

#. When image changes, this message will be marked fuzzy or untranslated for you.
#. It doesn't matter what you translate it to: it's not used at all.
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:52(None)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:134(None)
msgid ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level5.svg'; "
"md5=4834415cfe932a91c86b82e6124ccfb0"
msgstr ""
"@@image: 'figures/mintupdate-level5.svg'; "
"md5=4834415cfe932a91c86b82e6124ccfb0"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:16(desc)
msgid ""
"Updates are given a level indicating how much of an impact they have on the "
"operating system"
msgstr "每个更新都有一个等级来说明其对操作系统的影响程度"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:19(title)
msgid "Update levels"
msgstr "更新等级"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:21(p)
msgid ""
"Updates are given a level indicating how much of an impact they have on the "
"operating system."
msgstr "每个更新都有一个等级来说明其对操作系统的影响程度。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:23(p)
msgid "There are 4 levels:"
msgstr "总共有四个等级："

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:28(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1854
msgid "Minimal"
msgstr "极小"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:29(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1860
msgid "No impact on the system or other applications."
msgstr "对系统和其它应用没有影响"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:33(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1855
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:34(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1861
msgid "Default level. Usually low impact on the system."
msgstr "默认的等级。通常对系统的影响很小。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:38(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1856
msgid "Large"
msgstr "较大"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:39(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1862
msgid "Apply with caution. Impact on multiple applications."
msgstr "请谨慎应用。对多个应用会造成影响。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:43(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1857
msgid "Sensitive"
msgstr "敏感"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:44(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1863
msgid "Apply one by one. Impact on sensitive parts of the system."
msgstr "请逐个应用。对系统敏感部位会造成影响。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:48(p)
msgid ""
"And there's also a special level which is given to updates with known "
"critical issues:"
msgstr "此外还有一个特殊的等级，包括那些已知带有严重问题的更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:53(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1858
msgid "Dangerous"
msgstr "危险"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:54(p)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1864
msgid "Very rare. Not recommended. Known to create issues."
msgstr "极其罕见。不推荐。已知会造成问题。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:59(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level1.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 1"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level1.svg\" height=\"40\"/> "
"等级1"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:61(p)
msgid ""
"Level 1 updates are updates which only affect their own software and have no "
"impact on the rest of the system."
msgstr "等级1的更新只会影响它们自己的软件，对系统的其它部分没有影响。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:63(p)
msgid "They're usually updates for single applications. For instance:"
msgstr "它们通常是单个应用程序的更新。例如："

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:66(p)
msgid "The calculator"
msgstr "计算器"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:67(p)
msgid "The PDF reader"
msgstr "PDF 阅读器"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:68(p)
msgid "The text editor"
msgstr "文本编辑器"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:69(p)
msgid "The media player"
msgstr "媒体播放器"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:72(p)
msgid ""
"You can apply these updates without worrying about regressions. In the worst "
"case scenario a regression would only affect the software you're upgrading, "
"not the operating system itself."
msgstr "您可以应用这些更新而不必担心回退。在最坏的情况下，回退只会影响您所更新的软件，而不会影响操作系统本身。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:77(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level2.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 2"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level2.svg\" height=\"40\"/> "
"等级 2"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:79(p)
msgid ""
"This is the default level, so the vast majority of updates are level 2."
msgstr "这是默认的级别，因此绝大多数更新属于等级2。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:81(p)
msgid ""
"These updates aren't known to impact large areas or sensitive parts of the "
"system, but they're not guaranteed to only affect their own software either."
msgstr "这些更新未发现会造成大范围的影响，或者影响系统的敏感部位。不过也不保证它们只会影响自己的软件。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:83(p)
msgid ""
"In general, you should be able to apply these updates without worrying about "
"regressions."
msgstr "通常，您可以应用这些更新而不必担心回退。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:85(p)
msgid ""
"If an important regression, or potential for regression, was found in a "
"level 2 update, its level would be changed to 3 or 4."
msgstr "如果在等级2中发现了重大的回退或者发现了潜在的回退，它的级别会被调整到等级3或等级4。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:90(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level3.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 3"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level3.svg\" height=\"40\"/> "
"等级 3"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:92(p)
msgid ""
"Level 3 updates are updates which not only affect themselves but also have "
"an impact on other applications."
msgstr "等级3的更新不仅会影响其本身，还会对其它的应用造成影响。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:94(p)
msgid ""
"Typical examples of level 3 updates are GTK, DBUS, etc... A regression in "
"these updates wouldn't stop your computer from booting properly, but it "
"could impact many applications."
msgstr "等级3的典型示例是GTK、DBUS等。这些更新中的回退不会影响计算机的正常启动，但它可能对许多程序造成影响。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:96(p)
msgid ""
"Desktop environments are also level 3 updates. If a critical regression "
"happens in Cinnamon, you might be unable to log in."
msgstr "桌面环境也属于等级3的更新。如果Cinnamon发生了严重的回退，您可能无法登录用户。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:98(p)
msgid ""
"There aren't many level 3 updates. It is recommended to apply them with "
"caution and in isolation. Take note of what updates you are applying, check "
"the system afterwards to make sure everything is working fine."
msgstr "等级3的更新并不多。建议您小心地单独应用这些更新。记录您应用了哪些更新，并在更新之后检查系统以确保一切运行正常。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:100(p)
#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:127(p)
msgid ""
"If something breaks, seek help on the forums or the chat channel and tell "
"people which update caused the regression and what is broken."
msgstr "如果某个程序崩溃，请到论坛或聊天室寻求帮助，并告诉大家是哪个更新引起了回退以及哪个程序发生了崩溃。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:102(p)
msgid ""
"If you blindly apply hundreds of updates and you're unable to pinpoint the "
"problematic one, you're unlikely to find help. All level 3 updates are "
"recommended but you are expected to be cautious and to know what you are "
"upgrading."
msgstr ""
"如果您盲目地应用了上百项更新并且不清楚哪一项是有问题的，您可能无法得到帮助。所有等级3的更新都是推荐应用的，但您应该对此保持谨慎并且清楚您升级了什么。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:107(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level4.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 4"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level4.svg\" height=\"40\"/> "
"等级 4"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:109(p)
msgid ""
"Level 4 updates are updates which affect sensitive parts of the operating "
"system such as:"
msgstr "等级4的更新是对操作系统的敏感部分进行的更新，例如："

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:112(p)
msgid "The boot sequence"
msgstr "启动顺序"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:113(p)
msgid "The display manager (login screen, session management)"
msgstr "显示管理器(登录屏幕，会话管理器)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:114(p)
msgid "The kernel (hardware support)"
msgstr "内核(硬件支持)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:115(p)
msgid "The drivers (networking, NVIDIA/AMD)"
msgstr "驱动(网络，NVIDIA/AMD)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:116(p)
msgid "The display (Xorg, mesa)"
msgstr "显示(Xorg，mesa)"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:119(p)
msgid ""
"Like other updates, all level 4 updates are recommended, especially if they "
"are security updates."
msgstr "与其他更新一样，推荐应用所有等级4的更新，尤其是安全更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:121(p)
msgid ""
"However, if a critical regression was present in one of these updates it "
"could impact a sensitive part of your system."
msgstr "但是，如果这些更新中出现了一个严重的回退，它可能会影响到您的系统的敏感部位。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:123(p)
msgid ""
"You could find yourself without a connection to the Internet, without the "
"ability to start the desktop environment or even without the ability to boot "
"the operating system."
msgstr "您可能会连不上网，无法启动桌面环境或甚至是操作系统本身。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:125(p)
msgid ""
"For this reason you should always be careful when applying level 4 updates "
"(including kernel updates). Apply them one by one and take note of the "
"versions you're applying."
msgstr "所以您应该总是谨慎对待等级4的更新（包括内核更新），单个地处理它们并记录每次更新的版本。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:129(p)
msgid ""
"If you blindly apply hundreds of updates and you're unable to pinpoint the "
"problematic one, you're unlikely to find help. All level 4 updates are "
"recommended but you are expected to be cautious and to know what you are "
"upgrading."
msgstr ""
"如果您盲目地进行大量更新，出现问题后您将无法准确定位错误位置，进而无法采取任何有效措施。我们推荐应用所有等级4的更新，但您必须十分谨慎地对待这些更新并清楚"
"地知道每一次更新的内容。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:134(title)
msgid ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level5.svg\" height=\"40\"/> "
"Level 5"
msgstr ""
"<media type=\"image\" src=\"figures/mintupdate-level5.svg\" height=\"40\"/> "
"等级 5"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:136(p)
msgid "Level 5 updates are extremely rare."
msgstr "等级5的更新极其罕见。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:138(p)
msgid ""
"When a critical bug is found in an update it is usually fixed as soon as "
"possible."
msgstr "如果发现某个更新包含严重错误，一般会很快被修复。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:140(p)
msgid ""
"There are many ways for Linux Mint to address issues, and many mechanisms in "
"place both remotely in the repositories and locally within your operating "
"system. So in normal circumstances updates shouldn't need to be blacklisted."
msgstr "Linux Mint可以通过很多方法来定位问题，并且在远端库和本地都有很多机制来寻找问题。所以在正常情况下，您不需要把更新列入黑名单。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:142(p)
msgid ""
"If an update had a critical bug and a solution was being worked on but "
"wasn't ready yet, Linux Mint could mark a specific version of the update as "
"level 5 (i.e. \"not recommended\"). This would prevent users from applying "
"it until the new version hits the repositories."
msgstr ""
"如果一个更新有严重的错误，而且没有尚未得到解决，Linux Mint "
"会将此更新的特定版本标记为等级5（即“不推荐”），以避免用户应用此更新，直到已修复错误的新版本到达软件库。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/levels.page:144(p)
msgid ""
"Level 5 updates are known to cause issues. They are very rare and usually "
"temporary. They are not visible by default and they should not be applied."
msgstr "等级5的更新已知会造成问题。它们十分罕见，而且一般时暂时的。这些更新默认不可见，建议不要应用。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:16(desc)
msgid "Kernels and kernel updates"
msgstr "内核与内核更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:19(title)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:41(title)
msgid "Kernel updates"
msgstr "内核更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:21(p)
msgid ""
"The kernel is the central part of the operating system. Among other things, "
"it is responsible for hardware support."
msgstr "内核是操作系统的核心部分。它负责硬件支持以及别的事项。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:25(p)
msgid ""
"From a security point of view, it is important to apply kernel updates."
msgstr "从安全的角度来说，应用内核更新十分重要。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:27(p)
msgid ""
"A kernel regression could however affect your ability to connect to the "
"Internet, to start your desktop environment or even to boot the operating "
"system."
msgstr "一次内核回退可能导致无法访问网络、无法启动桌面环境或甚至无法启动操作系统。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:29(p)
msgid ""
"For this reason it is important to be cautious when applying kernel updates "
"and to know how to revert them when something goes wrong."
msgstr "所以在内核更新时您要十分小心，并要知道当更新出现问题时怎么回退。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:32(title)
msgid "Multiple kernels can be installed"
msgstr "可以安装多个内核。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:34(p)
msgid ""
"When you apply an update, you replace the old version of the software with "
"the new version."
msgstr "更新就是用新版本的软件去替代现有的老版本。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:36(p)
msgid ""
"Things are different when it comes to kernels. When you apply a \"kernel "
"update\", you don't actually update the kernel, you install a new kernel "
"alongside the existing one."
msgstr "内核更新和其他更新不同。内核更新不是对内核本身进行“更新”，而是在现有内核之外再安装一个全新的内核。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:38(p)
msgid ""
"Every time you apply a kernel update, you install a new kernel on the "
"system, without removing the old ones."
msgstr "每次内核更新都会在系统安装一个新的内核，而那些旧内核会被保留。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:40(p)
msgid "At boot time, the computer selects the most recent one."
msgstr "启动时，电脑会选择最新的内核"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:45(title)
msgid "Identifying the current kernel"
msgstr "识别当前内核"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:47(p)
msgid ""
"If you want to know which kernel you are currently using, open a terminal "
"and type:"
msgstr "如果您想获取当前使用的内核版本，打开一个终端并输入："

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:49(screen)
#, no-wrap
msgid "uname -a"
msgstr "uname -a"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:54(title)
msgid "Installing and removing kernels"
msgstr "安装和移除内核"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:56(p)
msgid "You can install and remove kernels from the Update Manager."
msgstr "您可以在更新管理器当中安装和移除内核。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:58(p)
msgid "Select \"View\" -&gt; \"Linux Kernels\" in the menu."
msgstr "在菜单中选择 “查看” -&gt; “Linux 内核”。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:60(p)
msgid ""
"You cannot remove the kernel you are currently using. To remove it, you need "
"to reboot and select a different kernel to boot with."
msgstr "您不能移除您正在使用的内核。要移除它，您需要重启计算机，并在启动时选择一个不同的内核。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:65(title)
msgid "Selecting a kernel"
msgstr "选择一个内核"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:67(p)
msgid ""
"You can have multiple kernels installed, but you can only run one kernel at "
"a time."
msgstr "您可以同时装有多个内核，但一次只能运行其中的一个。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:69(p)
msgid ""
"When you boot the computer, the very first screen is called the Grub menu. "
"This menu allows you to choose operating systems but you can also use it to "
"select a kernel."
msgstr "您启动计算机时看到的第一个画面称为 Grub 菜单。您可以在这一菜单中选取操作系统，也可以用它来选取内核。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:71(p)
msgid ""
"If you only have one operating system installed, your boot sequence might "
"skip the Grub menu. To force the Grub menu to show, boot the computer and "
"keep pressing the left <key>Shift</key> key."
msgstr ""
"如果您只安装了一个操作系统，启动时可能会跳过 Grub 菜单。如果要强制显示 Grub 菜单，请启动时按住左<key>Shift</key>键。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:73(p)
msgid ""
"To select a kernel, choose \"Advanced options\" in the Grub menu. You should "
"see all the kernels currently installed. Select the one you want to use and "
"your computer will boot with that one."
msgstr "若要选取内核，请在 Grub 菜单中选取“高级选项”。您会看到所有已安装的内核。选取您想要的内核后，计算机会以该内核启动。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:78(title)
msgid "Checking the DKMS status"
msgstr "检查 DKMS 状态"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:80(p)
msgid ""
"The kernel includes all open source drivers and these usually work very "
"well. Proprietary drivers (NVIDIA, AMD, Broadcom...etc) are not included and "
"they need to compile themselves against every kernel you install. This is "
"done via a mechanism called DKMS."
msgstr ""
"内核包含了所有开源驱动，它们大部分情况下都会工作良好。私有驱动（例如NVIDIA，AMD，Broadcom等）没有包含在内核里并且他们需要对每个您安装的内"
"核进行单独编译。这个过程通过一个叫做DKMS(动态内核模组支持）的机制进行。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:82(p)
msgid ""
"If a proprietary driver isn't properly recompiled with DKMS for one of your "
"kernels, it will not function correctly with that kernel."
msgstr "假如一个私有驱动没有在一个您使用的内核上正确编译，它将不会在那个内核从上正确运作。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:84(p)
msgid ""
"After installing or removing a kernel, you can check your DKMS status, to "
"make sure all proprietary drivers are properly installed for each of your "
"kernels with the following command:"
msgstr "在安装或移除一个内核之后，您可以通过以下命令来检查您的DKMS状态来所有私有驱动都被正确安装在你的每个内核上："

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:86(screen)
#, no-wrap
msgid "dkms status"
msgstr "dkms status"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:88(p)
msgid ""
"New kernel series usually become available before proprietary drivers "
"support them via DKMS. If you are using proprietary drivers, it is "
"recommended to stick to kernel updates and not to install kernels from "
"series which are newer than the series of the recommended kernels."
msgstr ""
"新内核系列通常在通过DKMS获得专用驱动支持之前就可用。如果你正在使用专用驱动，建议与内核更新保持一致而不要安装比推荐的内核更新的内核系列。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:93(title)
msgid "Reverting a kernel update"
msgstr "回滚一个内核更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:95(p)
msgid ""
"If something doesn't work with the latest kernel you installed (or the "
"latest kernel update), reboot, select the kernel you were previously using, "
"remove the new kernel and reboot again."
msgstr "如果您安装的最新版内核(或是最新版内核更新)导致某些软件不能正常工作，请重启并选择您之前使用的内核，移除新内核并再次重启。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:18(title)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:919
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:923
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:981
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1703
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1722
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1782
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1784
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1828 generate_desktop_files:26
msgid "Update Manager"
msgstr "更新管理器"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:20(p)
msgid ""
"The Update Manager provides your operating system with software and security "
"updates."
msgstr "更新管理器为您提供软件和安全更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:22(p)
msgid ""
"Updates are important because they keep your computer safe, eliminate bugs "
"and can even add new features to your operating system."
msgstr "更新是重要的，它们可以保证您电脑的安全性，消除错误，还能为您的操作系统添加新功能。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:24(p)
msgid ""
"Unfortunately they also sometimes introduce new issues called 'regressions', "
"which can break things which worked well before."
msgstr "不幸的是，有时它们会导致一种叫做“回退”的新问题，会损坏之前正常工作的组件。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:26(p)
msgid ""
"It is recommended to apply security updates but also to understand how "
"updates can affect your computer, so you can review them, apply them with "
"caution and be prepared in case something goes wrong."
msgstr ""
"我们建议部署安全更新，但是同时也需要您了解更新将会怎样影响你的计算机，在此之后，你可以评估他们，谨慎的部署更新，并且对可能发生的错误做好准备。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:29(title)
msgid "Core concepts"
msgstr "核心概念"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:31(p)
msgid "This section explains the core concepts related to software updates."
msgstr "此部分阐述软件更新的核心概念。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:37(p)
msgid "This section explains update levels, policies."
msgstr "此部分阐述更新等级和更新策略。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:43(p)
msgid "This section explains kernel updates."
msgstr "此部分阐述内核更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:47(title)
msgid "Advanced techniques"
msgstr "高级技巧"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:49(p)
msgid "This section explains advanced techniques."
msgstr "此部分阐述高级技巧。"

#. Put one translator per line, in the form of NAME <EMAIL>, YEAR1, YEAR2
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:0(None)
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"Launchpad Contributions:\n"
"  AlephAlpha https://launchpad.net/~alephalpha911\n"
"  Careone https://launchpad.net/~zzbusagain\n"
"  Eleanor Chen https://launchpad.net/~chenyueg\n"
"  Kouga https://launchpad.net/~ncwhale\n"
"  Ray Chien https://launchpad.net/~genrover\n"
"  Wylmer Wang https://launchpad.net/~wantinghard\n"
"  Yuanhai Tan https://launchpad.net/~edwintan\n"
"  highwind https://launchpad.net/~highwindmx\n"
"  peaceman https://launchpad.net/~zengchang1985\n"
"  stevobm https://launchpad.net/~stevobm\n"
"  山龙岗 https://launchpad.net/~shanlg\n"
"  张琦 https://launchpad.net/~hsrzq\n"
"  张秋雨 https://launchpad.net/~vdergow\n"
"  行走不回头 https://launchpad.net/~307827021-q"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:223
#, python-format
msgid "Linux kernel %s"
msgstr "Linux 内核 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:224
msgid "The Linux kernel."
msgstr "Linux 内核。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:225
msgid ""
"The Linux Kernel is responsible for hardware and drivers support. Note that "
"this update will not remove your existing kernel. You will still be able to "
"boot with the current kernel by choosing the advanced options in your boot "
"menu. Please be cautious though.. kernel regressions can affect your ability "
"to connect to the Internet or to log in graphically. DKMS modules are "
"compiled for the most recent kernels installed on your computer. If you are "
"using proprietary drivers and you want to use an older kernel, you will need "
"to remove the new one first."
msgstr ""
"Linux内核负责提供对硬件和驱动的支持。此升级不会移除已有的内核，您仍然可以通过启动菜单中的高级选项来选择启动当前正在使用的内核。请注意，内核回退可能影"
"响网络连接以及登录图形界面。计算机上的DKMS模块会针对最新安装的内核进行编译，如果您正在使用专有驱动并且希望使用旧内核，那么您需要先将新内核移除。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:154
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:157
msgid "This kernel cannot be removed because it is currently in use."
msgstr "此内核正在使用中，无法移除。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:161
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1180
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:164
msgid "This kernel is not installable."
msgstr "此内核不可安装。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:178
#, python-format
msgid "Are you sure you want to remove the %s kernel?"
msgstr "您是否确定要删除内核 %s ？"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:180
#, python-format
msgid "Are you sure you want to install the %s kernel?"
msgstr "您是否确定要安装内核 %s ？"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:198
msgid "Kernels"
msgstr "内核"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:214
msgid "Continue"
msgstr "下一步"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:216
msgid "Do not show this message again"
msgstr "以后不再显示此消息"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:218
msgid "Warning!"
msgstr "警告！"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:219
msgid "Proceed with caution"
msgstr "请小心"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:220
msgid ""
"The Linux kernel is a critical part of the system. Regressions can lead to "
"lack of networking, lack of sound, lack of graphical environment or even the "
"inability to boot the computer."
msgstr "Linux 内核是系统的关键部分。回退可能导致网络、声音与图像环境的缺失，甚至可能会让计算机无法启动。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:221
msgid ""
"Before installing or removing kernels, please make sure to read the help "
"section, to make sure you know how to select kernels, how to revert updates "
"and how to check your DKMS status."
msgstr "在安装或移除内核之前，请确保阅读帮助部分，确保你知道如何选择内核、如何回滚升级以及如何检查DKMS 状态。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:233
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1127
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:250
msgid "Active"
msgstr "活动"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:252
msgid "Installed"
msgstr "已安装"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:287
msgid "You are currently using the following kernel:"
msgstr "您正在使用以下内核："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:48
msgid "B"
msgstr "B"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:50
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:52
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:54
msgid "GB"
msgstr "GB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:157
msgid "Downloading changelog..."
msgstr "正在下载更新日志..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:170
msgid "No changelog available"
msgstr "无更新日志"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:334
msgid "This upgrade will trigger additional changes"
msgstr "此更新将触发其他的更改"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:343
msgid "The following packages will be removed:"
msgstr "下列软件包将被移除："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:372
msgid "The following packages will be installed:"
msgstr "下列软件包将被安装："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:415
msgid "Installing updates"
msgstr "正在安装更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:468
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:553
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:964
msgid "Checking for updates"
msgstr "正在检查更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:476
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:498
msgid "Could not install the security updates"
msgstr "无法安装安全更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:545
msgid "Starting refresh..."
msgstr "开始刷新..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:576
msgid "Another application is using APT"
msgstr "另一个程序正在使用 APT"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:585
msgid "Finding the list of updates..."
msgstr "正在查找更新列表..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:599
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:605
msgid "Your APT cache is corrupted."
msgstr "您的 APT 缓存已经损坏。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:600
msgid ""
"Do not install or update anything, it could break your operating system!"
msgstr "请不要安装或升级任何东西，它会破坏您的操作系统！"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:601
msgid "Switch to a different Linux Mint mirror to solve this situation."
msgstr "切换到另一个 Linux Mint 镜像以解决问题。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:605
msgid "Please switch to another Linux Mint mirror"
msgstr "请切换到另一个 Linux Mint 镜像"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:612
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:644
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:827
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1098
msgid "Could not refresh the list of updates"
msgstr "无法刷新更新列表"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:633
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:734
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1097
msgid "Your system is up to date"
msgstr "您的系统已经安装了所有的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:707
msgid "Kernel update"
msgstr "内核更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:709
msgid "Security update"
msgstr "安全更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:711
msgid ""
"Software backport. Be careful when upgrading. New versions of software can "
"introduce regressions."
msgstr "软件反向移植。请谨慎升级，新版本的软件可能引起功能回退。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:713
msgid ""
"Unstable software. Only apply this update to help developers beta-test new "
"software."
msgstr "不稳定软件，应用此更新以协助开发者进行Beta测试。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:715
msgid "Software update"
msgstr "软件更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:738
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1442
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1493
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1603
msgid "No updates selected"
msgstr "没有选择任何更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:740
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1495
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1605
#, python-format
msgid "%(selected)d update selected (%(size)s)"
msgid_plural "%(selected)d updates selected (%(size)s)"
msgstr[0] "已选中 %(selected)d 项更新 (%(size)s)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:746
#, python-format
msgid "%d update available"
msgid_plural "%d updates available"
msgstr[0] "%d 项更新可用"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:783
msgid "Do you want to switch to a local mirror?"
msgstr "您是否要切换到一个本地的镜像？"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:783
msgid "Local mirrors are usually faster than packages.linuxmint.com"
msgstr "本地的镜像通常比 packages.linuxmint.com 更快"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:793
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:803
msgid "Please switch to another mirror"
msgstr "请切换到另一个镜像"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:793
#, python-format
msgid "%s is unreachable"
msgstr "%s 不可达"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:803
#, python-format
msgid "The last update on %(mirror)s was %(days)d day ago"
msgid_plural "The last update on %(mirror)s was %(days)d days ago"
msgstr[0] "%(mirror)s 上最新的更新在 %(days)d 天之前"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:928
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:996
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:998
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1007
msgid "Upgrade"
msgstr "升级"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1012
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1016
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1275
msgid "Level"
msgstr "级别"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1020
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1287
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1731
msgid "Old version"
msgstr "旧版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1024
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1293
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1734
msgid "New version"
msgstr "新版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1028
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1299
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1032
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1269
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1036
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1305
msgid "Origin"
msgstr "来源"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1090
msgid "Install Updates"
msgstr "安装更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1091
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1172
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1092
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1164
msgid "Select All"
msgstr "选择全部"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1093
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1156
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1094
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1850
msgid "Description"
msgstr "简述"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1095
msgid "Changelog"
msgstr "变更日志"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1103
msgid "Welcome to the Update Manager"
msgstr "欢迎使用更新管理器"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1104
msgid ""
"This tool provides your operating system with software and security updates."
msgstr "此工具为您提供软件和安全更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1105
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1562
msgid "Please choose an update policy."
msgstr "请选择更新策略。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1107
msgid "Just keep my computer safe"
msgstr "只要让我的电脑保持安全就行"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1108
msgid "Recommended for novice users."
msgstr "新手用户推荐。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1109
msgid ""
"Select updates which do not impact important parts of the operating systems."
msgstr "选择不会影响操作系统重要部分的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1109
msgid ""
"Show security and kernel updates so I can review them and apply them with "
"caution."
msgstr "显示安全和内核更新，让我可以检查和谨慎应用"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1111
msgid "Let me review sensitive updates"
msgstr "让我检查敏感的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1112
msgid "Recommended for most users."
msgstr "推荐给大多数用户。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1113
msgid ""
"Select security updates and updates which do not impact important parts of "
"the operating systems."
msgstr "选择不会影响操作系统重要部分的安全更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1113
msgid ""
"Show kernel updates and sensitive updates so I can review them and apply "
"them with caution."
msgstr "显示内核更新和敏感的更新，让我可以检查和谨慎应用"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1115
msgid "Always update everything"
msgstr "总是全部更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1116
msgid "Recommended for experienced users."
msgstr "推荐有经验的用户选用。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1117
msgid "Always select all updates."
msgstr "总是选择所有更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1117
msgid "If a regression breaks something, I'll fix it."
msgstr "我会修复回退造成的破坏。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1119
msgid ""
"Security and kernel updates are always visible and updates with known issues "
"(very rare) are always hidden. You can change this and fine-tune your policy "
"in the preferences."
msgstr "安全更新和内核更新总是可见的，有已知问题的更新（极其罕见）总是隐藏的。您可以在此首选项中调整您的更新策略。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1121
msgid "_File"
msgstr "文件(_F)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1131
msgid "_Edit"
msgstr "编辑(_E)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1136
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1828
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1143
msgid "Software sources"
msgstr "软件源"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1188
msgid "Select level 1 updates"
msgstr "选择等级1的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1194
msgid "Select level 2 updates"
msgstr "选择等级2的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1200
msgid "Select level 3 updates"
msgstr "选择等级3的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1206
msgid "Select level 4 updates"
msgstr "选择等级4的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1212
msgid "Select security updates"
msgstr "选择安全更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1218
msgid "Select kernel updates"
msgstr "选择内核更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1244
#, python-format
msgid "Upgrade to %s"
msgstr "升级到 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1248
msgid "_View"
msgstr "查看(_V)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1253
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1722
msgid "History of updates"
msgstr "更新的历史记录"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1257
msgid "Linux kernels"
msgstr "Linux内核"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1261
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1703
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1265
msgid "Visible columns"
msgstr "可见栏"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1281
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1728
msgid "Package"
msgstr "软件包"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1313
msgid "Show descriptions"
msgstr "显示描述"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1329
msgid "_Help"
msgstr "帮助(_H)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1335
msgid "Contents"
msgstr "内容"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1342
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1782
msgid "About"
msgstr "关于"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1646
msgid "Packages included in this update:"
msgstr "此更新中的软件包："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1655
msgid "Ignore updates for this package"
msgstr "忽略此软件包的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1706
msgid "Process ID:"
msgstr "进程 ID："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1707
msgid "Log file:"
msgstr "日志文件："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1725
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1843
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1844
msgid "Levels"
msgstr "级别"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1845
msgid "Auto-refresh"
msgstr "自动刷新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1846
msgid "Blacklist"
msgstr "黑名单"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1849
msgid "Impact level"
msgstr "影响等级"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1851
msgid "Selected"
msgstr "已选中"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1852
msgid "Visible"
msgstr "可见"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1866
msgid "First, refresh the list of updates after:"
msgstr "刷新更新列表的推延时间："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1867
msgid "Then, refresh the list of updates every:"
msgstr "刷新更新列表的时间间隔："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1868
msgid ""
"Note: The list only gets refreshed while the update manager window is closed "
"(system tray mode)."
msgstr "注：只有在更新管理器窗口关闭(系统托盘方式)时该列表才会更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1870
msgid ""
"Include updates which require the installation of new packages or the "
"removal of installed packages"
msgstr "包含需要安装新的包或卸载现有的包的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1871
msgid "Hide the update manager after applying updates"
msgstr "应用升级后隐藏升级管理器"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1872
msgid "Only show a tray icon when updates are available or in case of errors"
msgstr "仅在有可用更新或出现错误时显示托盘图标"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1873
msgid "Don't suggest to switch to a local mirror"
msgstr "不建议切换到本地的镜像"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1874
msgid "Always show security updates"
msgstr "总是显示安全更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1875
msgid "Always select security updates"
msgstr "总是选择安全更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1876
msgid "Always show kernel updates"
msgstr "总是显示内核更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1877
msgid "Always select kernel updates"
msgstr "总是选择内核更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1878
msgid "minutes"
msgstr "分钟"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1879
msgid "hours"
msgstr "小时"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1880
msgid "days"
msgstr "天"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1881
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1882
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1923
msgid "Ignored updates"
msgstr "忽略更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1986
msgid "Please specify the name of the update to ignore:"
msgstr "请指定忽略更新的名字："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1987
msgid "Ignore an update"
msgstr "忽略一项更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1991
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:21
msgid "System Upgrade"
msgstr "系统升级"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:33
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:37
msgid ""
"Your system is missing critical components. A package corresponding to your "
"edition of Linux Mint should provide the virtual package 'mint-info' and the "
"file /etc/linuxmint/info."
msgstr ""
"您的系统缺少关键组件。一个符合您 Linux Mint 系统版本的包应当包含“mint-info”虚拟包和 /etc/linuxmint/info 文件。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:50
msgid "No upgrades were found."
msgstr "未发现升级"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:59
msgid "A new version of Linux Mint is available!"
msgstr "有新版 Linux Mint 可用！"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:69
#, python-format
msgid "An upgrade was found but it is not available yet for the %s edition."
msgstr "发现升级但不适用于 %s 版本。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:78
msgid "Release notes"
msgstr "发行说明"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:85
msgid ""
"Please read the release notes before upgrading. They explain all the known "
"issues, workarounds and solutions associated with the new version."
msgstr "升级前请仔细阅读发行说明，它们解释了与新版本相关的所有已知问题和解决方案等内容。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:89
#, python-format
msgid "Release notes for %s"
msgstr "%s 发行说明"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:92
msgid "Click on the link to open the release notes."
msgstr "点击链接查看发行说明。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:100
msgid "New features"
msgstr "新特性"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:107
msgid "Please look at the new features introduced in the new version."
msgstr "请查看在新版本中引入的新功能。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:111
#, python-format
msgid "New features in %s"
msgstr "%s 的新特性"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:114
msgid "Click on the link to browse the new features."
msgstr "点击链接查看新特性"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:122
msgid "Requirements"
msgstr "依赖"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:132
#, python-format
msgid "The package %s needs to be installed before upgrading."
msgstr "升级前需要先安装 %s 包。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:136
#, python-format
msgid "Install %s"
msgstr "安装 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:141
msgid "Click on the button to install the missing package."
msgstr "点击按钮以安装缺失的包。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:155
msgid ""
"New releases provide bug fixes and new features but they also sometimes "
"introduce new issues. Upgrading always represents a risk. Your data is safe "
"but new issues can potentially affect your operating system."
msgstr ""
"新版本能够修复错误并提供新的功能，但它们有时也会引入新的问题。升级总是具有一定风险。您的数据是安全的，但新的问题可能会影响到您的操作系统。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:159
#, python-format
msgid "I understand the risk. I want to upgrade to %s."
msgstr "我已了解风险，我想升级到 %s。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:169
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:260
msgid ""
"Your operating system was successfully upgraded. Please reboot your computer "
"for all changes to take effect."
msgstr "您的操作系统已升级，请重启以应用更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:269
msgid ""
"The upgrade did not succeed. Make sure you are connected to the Internet and "
"try to upgrade again."
msgstr "升级失败，请确保您已连接网络后重试。"

#: generate_desktop_files:27
msgid "Show and install available updates"
msgstr "显示并安装可用更新"

#: usr/bin/mint-release-upgrade-root:16
msgid "Please enter your password to perform the upgrade"
msgstr "请输入您的密码以进行升级"

#~ msgid "Please wait, this can take some time"
#~ msgstr "请稍候，这将花费一些时间"

#~ msgid "Update is complete"
#~ msgstr "更新完成"

#~ msgid "Auto-Refresh"
#~ msgstr "自动刷新"

#~ msgid "Tested?"
#~ msgstr "已测试？"

#~ msgid "Safe?"
#~ msgstr "安全？"

#~ msgid "Linux Mint or Romeo"
#~ msgstr "Linux Mint 或者 Romeo"

#~ msgid "Yes"
#~ msgstr "是"

#~ msgid "No"
#~ msgstr "否"

#~ msgid "Refresh the list of updates every:"
#~ msgstr "刷新更新列表的时间间隔："

#~ msgid "Update Method"
#~ msgstr "更新方式"

#~ msgid "Icons"
#~ msgstr "图标"

#~ msgid "Icon"
#~ msgstr "图标"

#~ msgid "Status"
#~ msgstr "状态"

#~ msgid "New Icon"
#~ msgstr "新图标"

#~ msgid "Updates available"
#~ msgstr "有可用的更新"

#~ msgid "Error"
#~ msgstr "错误"

#~ msgid "Startup delay (in seconds):"
#~ msgstr "启动延时(秒)："

#~ msgid "Internet check (domain name or IP address):"
#~ msgstr "检查网络连接(域名或 IP 地址)："

#~ msgid "Proxy"
#~ msgstr "代理"

#~ msgid "Manual proxy configuration"
#~ msgstr "自定义代理设置"

#~ msgid "HTTP Proxy:"
#~ msgstr "HTTP 代理："

#~ msgid "FTP Proxy:"
#~ msgstr "FTP 代理："

#~ msgid "Gopher Proxy:"
#~ msgstr "Gopher 代理："

#~ msgid "Port:"
#~ msgstr "端口："

#~ msgid "Ignored packages"
#~ msgstr "忽略的软件包"

#~ msgid "Ignore a package"
#~ msgstr "忽略软件包"

#~ msgid "All available upgrades for this package will be ignored."
#~ msgstr "这个软件包的所有可用升级都将被忽略。"

#~ msgid "Log file"
#~ msgstr "日志文件"

#~ msgid "Permissions:"
#~ msgstr "权限："

#~ msgid "Warnings"
#~ msgstr "警告"

#~ msgid "Extra Info"
#~ msgstr "附加信息"

#~ msgid "Software Updates"
#~ msgstr "软件更新"

#, python-format
#~ msgid "%(recommended)d recommended updates available, %(ignored)d ignored"
#~ msgstr "%(recommended)d个推荐的更新包可用，其中%(ignored)d个被忽略"

#, python-format
#~ msgid "%d recommended updates available"
#~ msgstr "%d 个推荐的更新包可用"

#~ msgid ""
#~ "Unsafe packages. Could potentially affect the stability of the system."
#~ msgstr "不安全的软件包，可能会影响系统的稳定性。"

#~ msgid "Safe packages. Not tested but believed to be safe."
#~ msgstr "安全的软件包，虽然没有经过测试，但可以认为是安全的。"

#~ msgid ""
#~ "Dangerous packages. Known to affect the stability of the systems depending "
#~ "on certain specs or hardware."
#~ msgstr "危险的软件包，已知在某些条件或者特定的硬件环境下会影响系统的稳定性。"

#~ msgid ""
#~ "Note: The dist-upgrade option, in addition to performing the function of "
#~ "upgrade, also intelligently handles changing dependencies with new versions "
#~ "of packages. Without this option, only the latest versions of any out-of-"
#~ "date packages on your system are installed. Packages that are not yet "
#~ "installed don't get installed automatically and newer versions of packages "
#~ "which dependencies require such installations are simply ignored."
#~ msgstr ""
#~ "注意：使用 dist-upgrade (版本升级)选项进行升级时，除了拥有 upgrade "
#~ "同样的功能外，同时会自动处理更新的软件包的依赖关系。如果没有使用这个选项，只会对已安装的软件包进行升级，以前没有被安装的软件包不会被自动安装，相应的依赖的"
#~ "软件包也会被简单忽略。"

#~ msgid "Could not refresh the list of packages"
#~ msgstr "软件包列表刷新失败"

#~ msgid "Could not connect to the Internet"
#~ msgstr "无法连接到网络"

#~ msgid "Downloading safety level rules..."
#~ msgstr "正在下载更新级别定义规则..."

#~ msgid "Could not download safety rules"
#~ msgstr "更新级别定义规则下载失败"

#~ msgid ""
#~ "Certified packages. Tested through Romeo or directly maintained by Linux "
#~ "Mint."
#~ msgstr "通过了认证的软件包，即通过了 Romeo 的测试或者直接由 Linux Mint 维护。"

#~ msgid ""
#~ "Note: The list only gets refreshed while the mintUpdate window is closed "
#~ "(system tray mode)."
#~ msgstr "注意：列表只有在 mintUpdate 窗口关闭时才会刷新(系统托盘模式)"

#~ msgid "Busy"
#~ msgstr "系统忙"

#~ msgid "Please enter your password to start mintUpdate"
#~ msgstr "请输入您的密码来启动 mintUpdate"

#~ msgid "Checking the connection to the Internet..."
#~ msgstr "正在检查网络连接..."

#~ msgid "Recommended packages. Tested and approved by Linux Mint."
#~ msgstr "推荐的软件包，经过 Linux Mint 测试并通过。"

#~ msgid "Ubuntu or 3rd party"
#~ msgstr "Ubuntu 或者第三方"

#~ msgid "System up-to-date"
#~ msgstr "系统安装了所有的更新"

#~ msgid "Visible?"
#~ msgstr "更新可见？"

#~ msgid "Use the same proxy for all protocols"
#~ msgstr "所有协议使用相同的代理设置"

#~ msgid "Please enter a package name:"
#~ msgstr "请输入软件包名称："

#~ msgid "Package name:"
#~ msgstr "软件包名称："

#~ msgid "Satisfy changing dependencies using dist-upgrade?"
#~ msgstr "使用 dist-upgrade 选项在更新时自动处理依赖关系吗？"
